台行政院長賴清德：台灣名稱叫中華民國 人口有2300萬 土地有36,000平方公里

國台辦駁台獨說 賴清德嗆：應正視台灣獨立存在的事實

2017-09-27 12:23

記者盧素梅／台北報導

針對行政院長賴清德昨天在立法院答詢時指出，自己是個務實的台獨主義者，台灣已是一個國家，不需再另行宣布獨立。中國大陸國台辦發言人馬曉光今（27）日在例行記者會回應指出，台灣作為中國領土不可分割的一部分，從來就不是一個國家，也永遠不可能成為一個國家。對此，賴清德表示，無論從那個角度，台灣都是主權獨立國家，任何國家都要正視台灣獨立存在的事實。

馬曉光今天在例行記者會上指出，大陸和台灣同屬一個中國，兩岸關係不是國與國關係，也不是一中一台，台灣作為中國領土不可分割的一部分，從來就不是一個國家，也永遠不可能成為一個國家。大陸方面堅決反對任何形式的台獨言行，決不允許國家分裂的歷史悲劇重演，搞台獨分裂必將自食惡果。

對此，賴清德今天在出席「加速投資台灣專案會議」會後記者會受訪回應表示，台灣是一個國家，這是事實，國家組成元素是人民、土地和主權，名稱叫中華民國，有2300萬人，土地有36,000平方公里，台灣自己選總統、立委、縣市長，有課稅，有公共支出，是個主權獨立的國家，希望任何國家都應該正視中華民國存在的事實。

中華民國係由台灣本島 澎湖列島 小琉球 綠島 東沙群島及太平島組成？

好波

華獨
領土及人口無包中國大陸

根據主權在民的民主原則，我們把決定台灣前途的最後決定權還給2300萬的台灣人民...

其實台灣不嬲都主權獨立

現中華民國憲法
係包括中國大陸 一國兩區

但一踢走咗班萬年國代，基本上冇兩區

哦，即係要放棄剿匪、放棄匪區

真正俾賊仔迫走住柴屋既人

佢係咪想修憲先咁

華獨食屎蹬，台獨先係真正獨立

其實姐係變相獨立左

咪姐係支那民國

中華民國憲法增修條文11條及序言把尚未統一前的國家，區分為「自由地區」和「大陸地區」，「自由地區」係台澎金馬。

就快有野睇

但中華民國憲法領土範圍無包括台灣及澎湖

陳水扁年代已經撤軍 想放棄金馬

係
荒島黎
又守唔住又冇軍事價值

跟埋個先後次序 應該係中共搞獨立

強國講到咁把炮，做乜唔叫台灣上繳？
淨係軍政財獨立已放夠證明啦

我都唔明點解台灣會屬於支那

自古以來台灣除咗被大清國統治過外
仲有邊個中原朝代統治過台灣？
(除1949年後國民黨中華民國政府外)

其實台灣可以試下掉轉來玩，聲稱自己係主權國，支共試圖分裂政權，強烈要求支共將中國歸還或交返俾中華民國

根本就講緊事實，1949年前中華民國固然係一獨立國家，比共匪趕左去台灣後點會無啦啦滅亡左？只可以話中華民國領土得返台澎金馬，人地依然有人民，土地，政府，根本仲係到，係面積細左

咪啫係漢賊不兩立

講咁多廢話 支那過到台灣海峽到上岸先講啦

支狗最鍾意話人地永遠不可能獨立
真係好想有生之年見到蝗國各民族獨立建國

中國解體 各民族自決

台灣應該話共產黨分裂中華民國

其實台灣獨立了多年，只是支那不要臉，逼人承認台灣是屬於支那的一部份 厚面皮到死

以古以來中國就係中華民國既地方。

淨係問2016果1千萬旅客
我諗大半都認同台灣係國家

但又有啲台灣人係咁嘈話佢地係「台灣」唔係「中華民國」喎
以前馬英九話中華民國本來就係獨立比人屌到仆街

馬英九係話大陸同蒙古都係中華民國

根本顏色對了就講咩都岩
馬英九或者國民黨人講就係賣台仆街，換轉係民進黨講就係正確無誤

之前台北停電事件已經露出真面目

鄭氏家族嘅東寧王國奉明朝為正朔
算唔算中原朝代統治台灣？

即係要埋個13億負資產

當時明朝已亡
鄭成功管治地方只係以台南為主
唔係全個台灣
鄭成功係父係南方海盗
母親係日本人 係日本出世
幼年生活係日本 所以日本有鄭成功(廟)

其實呢個正正就係所謂既兩岸現狀
即係一中各表
台獨反而係要放棄收回中國大陸, 台灣島建國

兩樣加埋先係台獨
剩係前者啫係賴生家陣提既個個叫華獨

華獨係借中華民國殼上市修憲
最終目標係經公投建國